\beginsong{L'arte degli amanti}[by={G. Carletti -- A. Mei -- L. Cerquetti -- S. Reggioli}]

\beginverse*
\nolyrics
\emph{( \[G6] = \[E-7/G] )}
\[A-7 | G6 | D/F# | E-] \rep{3}
\[A-7 | G6 | D/F# B/D# | E-]
\musicnote{Ripetere dopo il rit., solo una volta}
\endverse

\beginverse
Se mi \[E-]guardo magari per un attimo
di sfug\[E-]gita nel portone di un palazzo
si~ri\[D]specchia~un~lampo o~un~\[C]bagliore~che~non~so
se son \[B7]{io o è} la coda del \[E-]diavolo.
Se mi \[E-]guardo nell'attimo distratto
in cui \[E-]tento di dominare il vento
quel che \[D]vedo non è l'anima di un \[B]santo
e ne\[C]anche un incoronato \[G]sposo.
Se \[E-]puoi non farmi altre do\[D]mande
adesso \[C]basta vaghiamo nella \[E-]nebbia
nes\[C]suno conosce nessu\[E-]{n altro} poi
\[D]guardami ne\[B]{gli occhi} è tut\[E-]{to scritto} qui.
\endverse

\beginchorus
\[C]Dammi l'ar\[E-]dore di \[D]notti infe\[E-]deli
scuoti il mio \[C]sonno docile ed arr\[E-]eso
fa'~che~io~\[D]ceda a~\[E-]sogni~ardenti,~e~dammi~a\[C]more~sì
ma che sia \[E-]grande
non una \[D]storia letta con il \[E-]testo a fronte
e niente \[C]schiavitù nè tradi\[E-]menti
è questa \[D]la sottile \[B]arte degli a\[E-]manti.
\endchorus

\chordsoff
\beginverse
Io non so se conosci quel che sei
o sei quello a cui volevi somigliare
ma temo che basti un po' di sole
a scioglierci le ali ed abbassarci sai.
Se poi guardo quell'attimo preciso in cui
la distanza tra due punti diversissimi
non è più lontana, impercorribile
in quell'attimo le convinzioni cambiano.
Ma~ti~prego non~farmi~altre~domande~adesso
vedi non so più neanche parlare
nessuno possiede nessun altro sai
ma~guardami~negli~occhi~è~tutto~scritto~qui.
\endverse

\endsong
